\section{Conclusiones y Recomendaciones}
\begin{itemize}
	\item Al momento de establecer un análisis del sistema de comercialización, 
se nota que si bien, se encuentran posibles amenazas o debilidades con respecto a como se
 comporta la empresa y el medio en el cual se desenvuelve, el establecer un correcto marketing 
estratégico permite aprovechar de buena manera las fortalezas y oportunidades, que gracias al
 estudio de las 5 fuerzas de porter, considera apropiado un segmento objetivo particular,
 para así destacar la ventaja competitiva que presenta Music Labs con el resto de empresas, 
establecer un posicionamiento adecuado a la visión y misión planteada. Una definición adecuada,
 resultado de aplicar las cuatro P, da a \emph{Music Labs}, el pié para establecer un servicio que si
 bien integra otros, acotado, restringiendo así variables que pudiesen ir en contra del desarrollo 
del proyecto.
	\item Los factores económicos y estratégicos considerados en el estudio de localización permitieron definir la región y lugar específico
	donde se desarrollara el proyecto, de tal forma de que el servicio ofrecido por \emph{Music Labs} llegue a la mayor cantidad de bandas
	posible, para así así maximizar los beneficios del proyecto.
	\item El estudio de Macrolocalización muestra que además de la V región, la VIII y la Región Metropolitana son excelentes candidatos para
	el desarrollo del proyecto por lo que no se debería descartar la posibilidad de realizar inversiones en ese sector.
	\item Como es posible comprobar en la sección de selección de equipos la inversión
	  inicial debe ser alta, pero esta se justifica en la medida que se adquieren dispositivos
	  de última tecnología y de alta calidad, con el único fin de brindar un servicio
	  de calidad superior a la competencia. Cada uno de los elementos detallados permitirá
	  a la banda y a los ingenieros y técnicos a cargo obtener excelentes resultados, a la hora
	  de utilizar y brindar el servicio respectivamente. En cuanto a la aislación acústica
	  no se consideró en esta evaluación debido a que todavía no se estudia el marco legal
	  vigente del país, por lo tanto, en la siguiente etapa se incluirá el material
	  aislante necesario para aislar acústicamente las salas de ensayo y grabación de tal
	  manera de no generar ruidos molestos a los alrededores del recinto seleccionado. %De la adquisición de equipos para prestar el servicio
	\item Es necesario poder poseer un conjunto variado y bien capacitados de profesionales para poder realizar cualquier proyecto
		multidisciplinario, por lo cual se analizó la factibilidad de la contratación de los profesionales para que el proyecto posea
		un equipo de primer nivel. Es importante recalcar que los profesionales señalados en el proyecto, son una acercamiento inicial,
		ya que puede variar respecto a la demanda.
	\item Es importante notar el precio intrínseco que tiene el poder optar a un lugar que no es una construcción nueva, ya que
		provocará cierta cantidad de gastos adicionales, para reparar tanto la estructura, como los circuitos eléctricos, cañerías
		de gas y de agua, etc.
	\item El proyecto central se basa en poder ofrecer una ayuda completa a los clientes, mostrando propuestas de mejoras significativas
		lo que ayudará al convencimiento de contratación de los servicios, pues al ser un proyecto serio y con total capacidad
		de desarrollo en las bandas nuevas, el cliente verá en \emph{Music Labs} una oportunidad para triunfar.
\end{itemize}

% TO DO
%\red{Falta incluir datos cuantitativos}
%\red{¿Recomendaciones?}
